其實技術分析係咪有用

好似開大細咁，前面開得多大，唔會增加之後開細既機會。因為每次開局都係獨立事件。所以過往表現根本同未來都無乜關係。哥啲幾多日平均線只係人類出黎分析股價既“眼鏡”，同哥隻股票本身無關，升降唔會依據過往數據而改變。究竟技術分析有乜用？

但技術分析可以睇到個trend
唔可以話準但叫做一個指標 好過盲目買大細

大細唔係time series

股票係人既活動 有人性在內 圖表就係分析研究同預測人性既工具

同意 所謂阻力位 密集區 其實某程度上都係反映左群眾嘅市場心理

股價係有volatility cluster，係有少少depend on past data, 但當然唔係100%啦，市場好多因素

反而你話用開大細黎比喻股價似乎明顯唔啱喎，每日嘅股價真係完全independent？

市場亂中有序

集體行為
係個Prediction 對走勢有部分影響

其實我諗過技術分析既可信性. d 指標係大戶創做出黎。然後比你地跟指標買，仲易操控。

老老實實，散戶點會托到個價，做 d 咩支持位出黎，蝕過現價放都唔會想。

你要諗下你識睇 班基金佬,大戶睇得仲多...
唔會話冇用 參考下...自己執生

唔睇既話你跟據咩買股

你唔係以為電視機果幾件財演鳩up下平均線就係ta啊

古時候有一班人找尋鍊金術，技術分析就係D人希望搵到條鍊金術方程式一樣，不過明顯係不存在，因為數據只係過去，未來股價走向係未來發生既事

之後方向就冇得估
但係可以睇到入市位或者值博率高唔高

傳統指標可能係
但Google： free indicator
成六千隻指標，邊度可能全部點你跟住買？

首先我認同技術分析冇用！
不過炒股唔係擲骰仔，你唔係估下一鋪開大定細，你係估下一鋪買大既人定買細既人多！

咁長揸又點睇?

技術分析係唔科學
但唔可以話佢完全無用
多人信 多人跟 就有用
無人信 無人跟 就無用

技術分析其實就好似醫生用心電圖，磁力共振 咁 話俾你知現在既情況 ，但不是用來治療個病人

開放既股票市場講到尾都係心理學，技術分析都係源自心理學

睇圖有用就無窮人啦

錯 係有人跟 就無用

話技術分析無用個d
睇多d書再講啦